大陸親戚好煩

小女子同哥哥幾個一直會輪流去呀嫲(獨居)屋企並照顧佢。呀婆好辛苦幫手湊大我地，我個舅父果一家係大陸住（有樓好有錢），姨媽係香港住(香港大陸有樓有錢,但就成日話打兩份工好忙)，而舅父個仔，即係我表哥(大陸仔)早十年前左右已用做生意理由叫我呀婆轉名比左層樓佢，再按左層樓，事後當然乜責任都冇負，佢地只會推所責任係我同哥哥身上，咩水電都要我地交，原因話我地有係呀婆度過夜，而層樓一路未還清啲錢，因佢地經常係大陸，當然都有班貪錢親戚係香港幫佢地做下野，佢地完全冇理過自己老母。只會話自己忙！

因早前我加左呀婆名申請公屋(我十年前左右已一人申請)，諗住佢反正都比人拎左層樓，幾時冇得住都未知，佢地啲仔女又唔會理佢。
但呢排個舅父突然話要黎申請公屋，話我呀婆趕佢走，要去深水埗租屋住同去地盤做野(其實佢起都有六十幾歲囉)，之後就發現我同呀婆一齊申請緊公屋。
1.房署可以咁樣話比人知我申請既野？

然後我姨媽幫我舅父打比我，話要我即刻取消呀婆個名，如果唔係就同我打官司，因為話論輩份都唔到我申請，同埋佢先係佢個仔，我反問返佢:舅父係大陸唔係有樓架咩？表哥唔係係香港都有樓？(呀婆層樓水電名都係用我舅父名，佢地父子關係冇問題)
姨媽叫我咪理咁多，話做仔女邊個會理呀爸呀媽

2.咁樣有得打官司？
3.如果我唔減呀婆名，佢地有咩做到？

認真問

有無懶人包？

上面有句打錯左係呀嫲
簡單講就係一直比大陸親戚欺壓，冇負仔女責任，有樓又要爭公屋

只要係你婆婆意願就可以，洗撚理班大陸狗咩，樓主企硬

好想知佢地會唔會對我做到啲咩影響我？我好多野都唔識先上黎問，已經比佢地欺壓我一家好多年

咁問返阿婆
阿婆要你加咪你加 佢可以點打官司？
阿婆要舅父加咪比佢囉
之後再搵證據爆佢隱瞞資產乜乜乜

打咩官司?
你呀婆點諗?

我有問返呀婆，事實我呀婆冇趕佢走，全部都係吹水。
呀婆話佢都唔係香港，咁果陣梗係同我申請。佢都知表哥昆左佢層樓，但又冇辦法咁囉佢地係大陸啲好難查啦

呀婆淨係叫我唔洗理佢
我都想有人答到我係咪有得打官司，我邊有錢呀？佢地就有錢姐

佢唔識法律9up大你姐

可以點打官司？仲有公屋都咁care嘅話唔會打得起官司啦係香港地打官司閒閒地幾十萬啊

可以問下房署如果你唔取消或者你阿婆唔取消自己個名申請你間公屋，即使其他人強行將你阿婆個名入紙申請係咪都係唔申請得公屋？

如果係，你同你阿婆企硬佢哋就耐你唔何，同埋保護自己屋企同阿婆。

打官司 佢可以告你咩

就係佢地去到房署交表先知申請唔到，不過房署咁樣爆左我個名同申請日期係咪都好有問題？

想問樓主當初加你阿婆入公屋名既原因係咩?你間公屋幾大?
如果而家真係要取消你阿婆個名對你間公屋會唔會有影響?(要換返細D?)
如冇問題洗L理佢地,你唔係強迫加你阿婆名入你間屋,告條毛呀?
你同你個舅父講你問左房署,乜有樓可以申請公屋架咩?我個舅父(全名)問過話得喎......
1.房署可以咁樣話比人知我申請既野？
應該唔會,會唔會係你舅父問你阿婆講所以講左出泥
2.咁樣有得打官司？
打條毛,告你乜?
3.如果我唔減呀婆名，佢地有咩做到？
好似上邊咁講

我都想知，佢地話我冇資格嘛

所以唔好比佢嚇疾
隨時見到律師信要比錢出 兇你兩野就冇左回事

救港實戰攻略

[69兵法] 排陣+策略 *習近平權鬥*

唔使理大陸親戚 佢地做唔到d咩 繼續同呀婆排間公屋就得 呀婆證明佢地唔係同住又冇份照顧就得
房署果邊都爆左你地出黎 除非影響你地個申請 如果唔係唔使理佢

知道你個名同申請日期應該冇影響既。

你大可以唔洗理佢哋，記得好好保護屋企人同阿婆，唔排除佢哋會騷擾。

on9,乜野冇資格?
你同佢講你俾左你舅父個名房署,房署話佢有樓佢冇資格申請

因為冇人照顧佢，加上佢每日都行緊好多層樓梯，佢年紀大身體都唔係好！我係另外申請，本身都屋企人住緊。
我呀婆唔會記得咁清楚，我係親身同我呀婆去申請，佢地就係自己一早有哂呀婆既文件副本，自己拎住堆野去申請。

佢有撚資格告
除非係你偷阿婆資料申請
就算係，都係政府告你
唯一怕就係阿婆縮沙

冇影響個申請，係親戚會係咁打黎話幾時落黎香港，幾耐之前就要我一定搞掂啲野咁囉，想嚇死我咩？

就係因為房署爆出黎，我先比佢地係咁命令我要取消

大陸查鬼咩

明晒我睇錯你住緊,假設你阿婆係自願,而家係你合心情合理合法咁申請,佢冇野可以告你,乜都唔洗做
而家最worst情況係你阿婆唔知點解俾佢地tum到話唔係你個邊申請,去返佢個邊,咁得返你名就唔知申唔申請到/耐D先申請到但係你都冇違法,可以放心
反而係你舅父有樓仲申請公屋,如果你要玩,佢就大0樂/煩/頭痕

你好驚佢哋？

申請嗰個唔報咪有機會查唔到囉,有人督佢出泥你估又查唔查到?

斷絕關係la block q 晒佢地
如果落黎香港就報警話恐嚇

同房署備案得唔得？

就係佢地最叻呃老人家，大陸人我地唔夠玩

得唔得都俾個名房署等房署搞

佢地有財有勢咁囉，而家大個女開始對抗緊，但好攰

話佢地係大陸好有錢，唔夠資格？

好

咁你俾你舅父個名房署,記住話埋佢有樓去申請,係咪可以囉

加油，連登巴絲會支持你。

叫你阿婆打死都唔好耳仔軟聽你舅父講野

你今日駕車掉煙頭落地,冇人見到咪冇人查囉,如果有人1823你,咁你到時會點?認唔認?
真人真事,有朋友咁樣俾人罰左錢

垃圾家族 唔睇了

講真？

你父母呢?

咪玩啦，有財有勢黎排公屋。

我好有興趣知佢告妳乜，可幸妳阿婆清醒知做乜，最驚佢乜都唔知唔理話要轉過去，現在我覺得佢大妳多過有料到。
好似其他人甘講就報寸俾房署知又睇下會點。
不過甘搞落去一定無親戚做，反硬面……

個舅父咁做已經反面
唔使再介意佢點做

其實你阿婆自己一個申請單人老人公屋就最快上樓，加呢個加個個做乜。想要大間D?你同你舅父都係想借阿婆上公屋，無係阿婆角度出發。

我放棄都冇問題，係唔明點解大陸人可以咁

咁你放棄，阿婆轉單身老人申請，你舅父亦都無份，公平得黎對阿婆又最好。
單身老人快既2-3年就有，如果純為阿婆有番個安居之所。呢個係最快方式。否則聯同你地是但一邊排，快就5年，慢就7年，難聽講，你地等得，阿婆等唔等得。
大陸人點西點賤就另一件事，以阿婆福址為先就咁做啦

如果比佢地發現，佢地係咪都幫到呀婆取消？因為佢地好叻叫呀婆簽名之前層樓已係例子